\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[norsk]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{parskip}
\usepackage{bm}
\usepackage{caption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{centernot}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{graphs,graphs.standard}
\usepackage{forest}

\author{Aksel Lunde Aase}   
\title{TMA4140 Øving 10}
    
\begin{document}

\maketitle

\subsection*{Seksjon 11.1}

\framebox{3}

\textbf{a)} $a$ er roten til treet.

\textbf{b)} $a, b, c, d, f, h, j, q, t$ er interne noder.

\textbf{c)} $e, l, m, n, g, o, p, i, s, u, r, k$ er løvnoder.

\textbf{d)} $q$ og $r$ er barn av $j$.

\textbf{e)} $c$ er forelderen til $h$.

\textbf{f)} $p$ er søsken av $o$.

\textbf{g)} $f, b, a$ er forfedre til $m$.

\textbf{h)} $e, f, l, m, n$ er etterkommere av $b$.

\framebox{6} Is the rooted tree in Exercise 4 a full $m$-ary
tree for some positive integer $m$?

Nei. Maksimalt antall barn til en node er 3, så $m=3$, men
f.eks. $d$ har bare 2 barn. Treet er derfor ikke et fullt 3-tre.

\framebox{22} A chain letter starts when a person sends a letter
to five others. Each person who receives the letter either sends
it to five other people who have never received it or does not
send it to anyone. Suppose that 10,000 people send out
the letter before the chain ends and that no one receives
more than one letter. How many people receive the letter,
and how many do not send it out?

Dersom vi modellerer dette som et tre der hver person som mottar
eller sender et brev er en node med en kant fra avsenderen til
mottakeren, så vil treet ha 10,000 interne noder.
Vi har da $n=10000+l$ der $n$ er antall noder i
treet og $l$ er antall løvnoder.

Videre så har hver interne node 5 barn, som gir $n=5*10000$.
Av vi disse to likningene får vi $n=50000$ og $l=40000$.
Det er altså 49999 personer som mottar brevet, og 40000
som ikke sender det videre.

\subsection*{Seksjon 11.2}

\framebox{Anbefalt 9}

\subsection*{Seksjon 11.3}

\framebox{6} Can the leaves of an ordered rooted tree have the
following list of universal addresses? If so, construct such an
ordered rooted tree.

\textbf{a} 1.1.1, 1.1.2, 1.2, 2.1.1.1, 2.1.2, 2.1.3, 2.2, 3.1.1,
3.1.2.1, 3.1.2.2, 3.2

\begin{center}
	\begin{forest}
		[r
				[1
						[1.1
								[1.1.1]
								[1.1.2]]
						[1.2]]
				[2
						[2.1
								[2.1.1
										[2.1.1.1]]
								[2.1.2]
								[2.1.3]]
						[2.2]]
				[3
						[3.1
								[3.1.1]
								[3.1.2
										[3.1.2.1]
										[3.1.2.2]]]
						[3.2]]]
	\end{forest}
\end{center}

\framebox{22} Draw the ordered rooted tree corresponding to each of
these arithmetic expressions written in prefix notation.
Then write each expression using infix notation.

\textbf{a} $+$ $*$ $+$ $-$ 5 3 2 1 4

\begin{center}
	\begin{forest}
		[+
		[*
		[+
		[$-$
		[5]
			[3]]
		[2]]
		[1]]
		[4]]
	\end{forest}
\end{center}

Dette er $4+1*(2+(5-3))$ i infiksnotasjon.

\framebox{24} What is the value of each of these postfix expressions?

\textbf{a} 5 2 1 $-$ $-$ 3 1 4 $+$ $+$ $*$

Setter opp regningsskjemaet:
\begin{center}
	\begin{forest}
		[*
		[$-$
		[5]
			[$-$
				[2]
					[1]]]
		[+
		[3]
		[+
		[1]
		[4]]]]
	\end{forest}
\end{center}
Leser av innfiksnotasjonen og regner ut: $(5-(2-1))*(3+(1+4))=4*8=32$.

\subsection*{Seksjon 11.4}

\framebox{3} In Exercise 3 find a spanning tree for the graph shown by
removing edges in simple circuits.

Fjerner kanter til følgende tre gjenstår.
\begin{center}
	\begin{forest}
		[d
				[c
						[b
								[a]]]
				[e
						[f
								[g]]]]
	\end{forest}
\end{center}

\framebox{7} Find a spanning tree for each of these graphs.

\textbf{b)} $K_{4,4}$

$K_{4,4}$ ser slik ut.
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\foreach \x in {0,2,4,6}
		\foreach \y in {0,2,4,6}{
				\draw (\y,0) -- (\x,2);
			}
		\foreach \x in {0,2,4,6}{
				\draw (\x,0) circle (4pt);
				\draw (\x,2) circle (4pt);
			}
		\newcounter{pos}
		\foreach \lbl in {a,b,c,d}{
				\draw (\value{pos},2) circle (4pt) node[label=above:$\lbl$]{};
				\addtocounter{pos}{2};
        }		
        \setcounter{pos}{0}
		\foreach \lbl in {e,f,g,h}{
				\draw (\value{pos},0) circle (4pt) node[label=below:$\lbl$]{};
				\addtocounter{pos}{2};
        }
	\end{tikzpicture}
\end{center}

Et spenntre til $K_{4,4}$ er da følgende
\begin{center}
\begin{forest}
    [a
        [e
            [b]]
        [f
            [c]]
        [g
            [d]]
        [h]]]
\end{forest}
\end{center}

\framebox{20} Describe the trees produced by breadth-first search and
depth-first search of the complete graph $K_n$, where $n$ is a
positive integer. Justify your answers.

Et dybde-først søk i $K_n$ vil gi et tre med dybde $n$ og uten noen
forgreininger. Det er fordi uansett hvilken node man befinner seg i
er det en kant til alle andre noder, og man behøver derfor ikke gjøre
noe backtracking i dybde-først søket før man har vært innom alle nodene.

Et bredde-først søk i $K_n$ vil gi et tre med dybde 2 der roten har 
$n-1$ barn. Det er fordi før man begynner å rekursere ned i barnenoder
vil man allerede ha funnet alle nodene i grafen og lagt de til som barn
av rotnoden. Det er derfor ingen noder å finne på dypere lag enn 2.

\end{document}